{
  "questions": [
    {
      "question": "Qual é a principal função do React Router em uma aplicação React?",
      "alternatives": {
        "answer1": " Gerenciamento de estado global",
        "answer2": "Roteamento e navegação",
        "answer3": "Gerenciamento de formulários",
        "answer4": " Integração com Redux"
      },
      "answerCorrect": "answer2",
      "id": 1
    },
    {
      "question": "Em qual arquivo você normalmente define as rotas em uma aplicação React usando o React Router?",
      "alternatives": {
        "answer1": "App.js",
        "answer2": "index.js",
        "answer3": "routes.js",
        "answer4": " main.js"
      },
      "answerCorrect": "answer3",
      "id": 2
    },
    {
      "question": "Qual dos seguintes não é um componente do ciclo de vida em uma classe de componente React?",
      "alternatives": {
        "answer1": "render",
        "answer2": "constructor",
        "answer3": "componentDidMount",
        "answer4": "useState"
      },
      "answerCorrect": "answer4",
      "id": 3
    },
    {
      "question": "No contexto de TypeScript, qual é o tipo de dado que representa um componente funcional no React?",
      "alternatives": {
        "answer1": "Component",
        "answer2": "FunctionComponent",
        "answer3": "ReactComponent",
        "answer4": "FunctionalElement"
      },
      "answerCorrect": "answer2",
      "id": 4
    },
    {
      "question": " Qual é o propósito do hook useEffect no React?",
      "alternatives": {
        "answer1": "Gerenciar o estado local de um componente funcional",
        "answer2": "Lidar com a renderização condicional",
        "answer3": "Realizar efeitos colaterais em componentes funcionais",
        "answer4": "Injetar dependências externas em um componente"
      },
      "answerCorrect": "answer3",
      "id": 5
    },
    {
      "question": "Qual é a finalidade da biblioteca Axios em uma aplicação React?",
      "alternatives": {
        "answer1": "Manipulação de rotas e navegação",
        "answer2": "Gerenciamento de estado global",
        "answer3": " Requisições HTTP assíncronas",
        "answer4": "Validação de formulários"
      },
      "answerCorrect": "answer3",
      "id": 6
    },
    {
      "question": "Qual é a maneira preferida de gerenciar o estado global em uma aplicação React?",
      "alternatives": {
        "answer1": "Redux",
        "answer2": " Context API",
        "answer3": " Local state",
        "answer4": " Mobx"
      },
      "answerCorrect": "answer1",
      "id": 7
    },
    {
      "question": "O que é um componente de classe no React?",
      "alternatives": {
        "answer1": "Um componente React criado com a classe Component",
        "answer2": "Um componente que não pode ter estados ou propriedades",
        "answer3": "Um componente que não pode renderizar elementos JSX",
        "answer4": "Um componente que só pode ser usado em projetos TypeScript"
      },
      "answerCorrect": "answer1",
      "id": 8
    },
    {
      "question": "Qual é o objetivo da propriedade key ao renderizar uma lista de elementos em uma aplicação React?",
      "alternatives": {
        "answer1": "Definir um estilo CSS para cada elemento da lista",
        "answer2": "Identificar de forma única cada elemento da lista",
        "answer3": "Definir o tamanho da lista",
        "answer4": "Controlar o estado de cada elemento"
      },
      "answerCorrect": "answer2",
      "id": 9
    },
    {
      "question": " Qual hook do React é usado para lidar com a autenticação de usuários?",
      "alternatives": {
        "answer1": "useAuth",
        "answer2": "useSession",
        "answer3": "useEffect",
        "answer4": "useContext"
      },
      "answerCorrect": "answer4",
      "id": 10
    }
  ]
}